# Algorithmes des réseaux

## Transfert de fichier TCP - expéditeur

Complétez le programme `sender-tcp.c` pour transmettre le contenu d'un fichier avec les protocoles IPv6 et TCP.

Le programme `sender-tcp` admet en argument le numéro de port de l'hôte distant à contacter et le nom du fichier à transmettre :

    ./sender-udp port_number fichier_a_transmettre

Ce programme devra copier les données lues depuis le fichier passé en argument le socket à destination de l'hôte distant.

Les seuls numéros de port valides sont ceux contenus dans l'intervalle `[10000; 65000]`.

**Objectifs :** savoir transmettre un fichier avec le protocole TCP.

## Marche à suivre

Vous pouvez reprendre une grande partie du code produit pour l'exercice 7. Vous devez simplement mettre à jour les parties spécifiques à IPv4. Le programme `sender-tcp` devra transmettre les données du fichier vers l'adresse `::1` et le port passé en argument du programme.

La copie (depuis le fichier source vers le socket) devra être réalisée par la fonction à compléter :

    void cpy (int in, int out)

où `in` et `out` sont respectivement les descripteurs sur lesquels lire et écrire.

Pour tester votre programme, vous pouvez lancez dans un terminal la commande suivante :

    nc -6l ::1 PORT > copy.tmp

où `PORT` est le numéro de port qui sera passé à votre programme. Exécutez ensuite votre programme et vérifiez que le fichier source et sa copie `copy.tmp` sont identiques via le commande suivante :

    cmp fichier_a_transmettre copy.tmp

On vous conseille de tester votre programme sur de gros fichiers binaires.

# Validation

Votre programme doit obligatoirement passer tous les tests sur gitlab (il suffit de `commit/push` le fichier source pour déclencher le pipeline de compilation et de tests) avant de passer à l'exercice suivant.
